%@metapost:303an6td.mp
%@Dif:2
\compo{1}{303an6td}{1}{
Sur la figure ci-contre, on a représenté une fonction linéaire de coefficient $a$.
\[f(x)=ax\]
\begin{myenumerate}
\item \`A l'aide de ce graphique, complète le tableau suivant.
\renewcommand{\arraystretch}{2}
\[\begin{array}{|c|c|c|}
\hline
f(4)=\ldots&f(-3)=\ldots&f(-2)=\ldots\\
\hline
f(\ldots)=1&f(\ldots)=\dfrac32&f(\ldots)=-\dfrac54\\
\hline
\end{array}
\]
\renewcommand{\arraystretch}{2}
\item Détermine la valeur du coefficient $a$ de cette fonction linéaire.
\end{myenumerate}
}
%@Commentaire: Utilisation de la représentation graphique pour lecture d'images, d'antécédents. Détermination, à l'aide du graphique de la fonction linéaire représentée.